[Vocaloid/utau][01] 初音ミク10周年！

VOCALOID™

VOCALOID是Yamaha開發的電子音樂製作語音合成軟體。輸入音調和歌詞，就可以合成為原為人類聲音的歌聲。於2007年1月推出新版本VOCALOID 2。2008年4月4日，發表開發線上版「NetVOCALOID」，9月30日於「CEATEC JAPAN 2008」正式展示，可於網頁瀏覽器直接使用，相比非網上版，因為是由伺服器計算合成聲音，客戶端的電腦負荷可大大減低。2009年4月9日正式公開，服務提供於部分手提電話。VOCALOID 3於2011年10月21日正式發售。時隔3年後VOCALOID 4於2014年11月20日正式公布，於2014年12月31日發售。

(原文出自：)

軟件官方網站：

UTAU

UTAU的正式名稱為「歌聲合成工具UTAU」，是在「人力VOCALOID」（透過剪輯人聲來達成接近vocaloid的效果）下誕生的產物。軟體開發者為飴屋／菖蒲氏，於niconico動畫上被稱為飴屋P。
UTAU最大的特徵，是使用自己或者他人錄製的50音WAVE數據資料，在該軟體資料庫登錄之後，便可用該聲音合成歌曲。
聲音數據之wave格式應為 單聲道(mono) 44100Hz 16bit

(原文出自：)

MikuMikuDance

MikuMikuDance是日本人樋口優所開發，是一款免費的3D動畫製作軟體，透過其他3D建模軟體將VOCALOID的初音未來等角色製作成3D模組，導入MikuMikuDance進行動畫製作。簡稱為MMD。

(原文出自：)

軟件官方網站：

MMD歷史及相關資源下載：

ニコニコ動画™

niconico動畫（日語：ニコニコ動画）是日本Dwango公司的子公司ニワンゴ(Niwango)所贊助提供的線上彈幕影片分享網站，常被簡稱為niconico或nico等，其中「niconico」在日文中為微笑之意。niconico動畫與YouTube等影片共享網站相似，但niconico動畫提供觀賞者可在影片上留言並以字幕的形式出現在影片上的功能。

(原文出自：)

ニコニコ動画VOCALOID標籤：

歌ってみた

唱見（日：歌ってみた）這一名詞主要源於日本視頻網站niconico，歌ってみた的意思為：試著唱了一下。在niconico網站上也活躍了一大批能力堪比專業人士的翻唱歌手，多稱呼為“歌い手”，這些人獲得大量fans支持。更有人出道成為真正的專業歌手。

(原文出自：)

ニコニコ動画歌ってみた標籤：

知名日本唱見：

知名香港唱見：

香港NICO推廣：
FACEBOOK專頁：

準備去

魔法未來？

想重新入番V家坑/最近有咩新歌好聽既可以睇下今期周刊

週刊VOCALOID·UTAU Ranking #517・459

9月2日 夜晚 live

由07年追到14年
自從開始沒落後就脫坑了

全盛期果陣會日日捕係niconico 搵新歌
果陣既V家真係冇得輸

其實我就覺得冇話沒唔沒落既
雖然呢幾年有唔少p主離開左V圈
但同時亦都有唔少新人加入
睇番周刊都可以搵到唔少好聽既新歌

LM

你deco沉迷蝗語

竟然

明明初音十週年 d組曲都冇初音把聲 不如聽返niconico流星群

係deco既 我點都鐘意

已脫坑
但終於10年好感動

好感慨 原來已經咁耐

LamazeP 首新投其實幾好聽

套娃世代開始追
10週年快樂

可惜，蝗語真係好唔岩feel唔好聽

每隔半年會一口氣追曬半年量既Vocaloid weekly

但入得mylist 既黎黎去去都係得果幾個

DECO/40mp/doriko

btw doriko依幾年多產左但係首首都低view
首首都好撚正，但低view 過好多P

doriko之前有首新投連周刊都入唔到
40mp就今個星期投完 下期就會出塝

15年真係低朝

留名

唏噓

佢由project diva f 開始d 畫個樣或者個動作開始怪怪地

係 我反而鍾意V4X張圖

自 咗 我應該po V4x嘅畫

自 咗 我應該po V4x嘅圖

今年高潮番

竟然有得出figure

正

有冇魔法未來既同伴

岩岩鳩影既

好正

嗌到呢加出唔到聲

好提子啊

今次個企劃展都好正，有好多野睇。見到成個hall都係初音，好感動

話哂10周年麻

亞沙呢隻碟真心高質
每首都好正

跪求歌單

貼隻1:1 figure 黎推下post先

呢幾日冇上nico
原來橙星有新投

贏左

琴日有提過呀

我連係歌名都唔知

罰你抄歌詞一千次
今次首歌好正面但估唔到佢得登upload IA版

如果挽歌有填一首去慶祝

咁易比你地估到咩

molamola
休息幾年

遲左去剩係買左野冇詳細睇
排左兩個鐘

岩岩係日本 見到個展覽
可能聽日去睇下

去咗9月1號嗰個

IA係橙星真愛
btw可以唔休息嘛

你地會睇幾多場？我見好多台仔都起碼2擦至3擦

第一日歌單

みくみくにしてあげる
ストーリーミングハート
ヒビカセ
エイリアンエイリアン
ツギハギスタッカート！！
スイートマジック
脱法ロック！！
ドクターファンクビート
忘却心中！！
どりーみんチュチュ
singularity！！
メランコリック
Birthday！！
サイハテ
なりすましゲンガー
Shake it！！
リモコン
ダブルラリアット
気まぐれメルシィ
右肩の蝶
TODAY THE FUTURE！！
メルト
（安可）
砂の惑星！！
39みゅーじっく
hand in hand
DECORATOR！！
（もう１回）
ハジメテノオト
收到風每日歌單都會有變化

唔怪得要三擦

唱ハジメテノオト果陣真係正到痴線，好感動

冇咁多錢買飛

路過一推

btw 外國人點抽中咁多張飛
9月1果張都係叫fd幫我買

ハジメテノオト真係好感動 好想喊
想睇多次

其實要點先買到飛

5月果陣開始入紙抽飛，抽中就有。我都係中得一張，無ss位
呢加搭新幹線既錢仲貴過我睇晒3場

一開始みくみくにしてあげる果陣我感動到哭左

抽到都好啦
地圖睇落佢同東京站唔係好遠，估唔到咁貴

下年1月10號出，有興趣既朋友可以儲住錢先

我有D懷疑個網站一早寫定

咁多年黎都冇親身去過 窮人係唔係只可以睇碟？

東京去都係600 yen到，我大阪過去

呢加開始儲錢啦

窮人都可以儲完錢先再去既

唔怪之得啦

去完今次都唔知有冇下次
買晒啲場區產品先

尋日好多野比人掃晒，我都係敗左10000 yen左右

今日早啲去希望少啲人
認識初音8年 10周年點都買啲野

我都係由みくみくにしてあげる果陣開始迷，所以今次去大阪都要專登敗幾萬yen黎坐新幹線去睇

亦都因為咁，佢用みくみくにしてあげる做10週年開場果陣我真係感動到喊

lm

慘得過有錢但冇時間去

9月放唔到假又真係幾慘，任你幾有錢都無用

排咗50分鐘先買到場品

正常時間黎

リン廃参上

12點排到
想買嘅野已經賣哂

我早你少少 不過已經有4件場品買哂
有件想買都買唔到

有冇巴打未走

有冇人有聽
我覺得調得好好

Ss位

鍾意原版多啲 雖然已經調得唔錯

btw 我都係坐ss席

依家Tokyo MX1 有live rerun

我都想去

點解我搵唔到初音版既快晴既

收錄係10週年re start果隻碟到

就到首歌既速度但快到好似急口令

amazon買左仲未出貨

你係預訂定過左31號先買?
我揀平果種送貨今日已經收到

我29號去30號個凌晨先訂 遲左

有訂應該唔會太遲掛 佢有無俾email你去預計幾時收貨?
而家去睇amazon呢刻買要等1-2個月先有貨

原來呢到都有幾個人去聽live。。 我就自己一個半單機左兩日

想買隻土人5周年版，聽完DJ live 出黎已經無哂

單機+ 1

你地唔約埋一齊既
睇完去食個飯丫麻

順帶一提
滿8000Yen 以上免運費
(詳情： ）
個優惠做到年尾，要每逢星期五至一落單先有
大家記住買米律玄師隻碟呀

打風遲左一星期先到，好多野整無睇連登

個post出得太遲🤦🏻‍♂️

唔急啦，遲下實有得訂

呼籲聽日去既巴打
買goods既話真係要早d

有無今日歌list

其實有0號post

無錯，好似我咁乜都買唔到

11點幾已經有野開始賣哂
買唔到個お守り

超party又係好想現場去睇

緣兔唱噠噠噠好型

サイハテ------->えれくとりっく•えんじぇぅ
右肩の蝶------->fire flower
メランコリック------>ココロ
ダブルラリアット------>ルカルカ ナイトファーバー
好似係 有錯請指正

符早少少起身就買到啦 點同法被 開場十分鐘賣哂

冇訓

我琴日去到見到十周年版賣哂 買左隻五周年

魔術師果隻
上網買算

我就係買左魔術師果隻
咁十周年有無 琴日我見就賣哂

我想買Magical Mirai 2017果隻

睇旺角地鐵站個post
其中睇左到戰鬥哥段片
搵返先知samfree有出過呢首歌(我入坑果時後一年佢出LILY 果首先識佢)
Megu Megu☆File Endless Night

可惜人已經

2年前用外國人抽中過ss 位 第4行
之後無信心抽得更前就無去過

已經有得睇

淨係得初音上台嘅歌
Hand in Hand 之後果啲冇咗

等出碟啦

Hand in Hand套衫

Bunny coustom

我都係鐘意今年個造形

永遠嘅大老婆

係阿

2016都唔差

好空虛

買碟好好回味

現場氣氛正好多

【ガルナ/オワタP】印税大好きフォーエバー【初音ミクは10周年】
好正

係唔係即係左上角果款 會出1/4pvc啵

哇屌 要買第三隻1/4

原來本身已經有左兩款pvc仲要係1/4 睇黎都係屬於捨得買pvc類型
果款bunny 1/4都係今年WF先出情報仲未有任何灰模有得睇
洗唔洗俾埋其它係WF發佈既初音新pvc情報你?

好多都睇左thx

figure 竟然出中秋先而唔2013雪

唉 又係時間返香港

17雪琴晚先開黎睇過2眼
16雪開都未開

full 1080p

快手到

係偷片出黎定點

勁喎

好似係9月2日嘅SongList

睇到最後了
飛哂唔想聽O既歌 再加買幾隻碟

不得了

係老秋夾到夏服ミク

有無圖

琴日先出完去訂嘢 又開隻新

屌，又要敗家

呢隻靚好多

個樣好怪，不過夾到既意義仲大

我都覺得唔係好似初音

景品真係不了 屋企冇位

Symphony 有冇人去？

好似好頂引

我無晒假了

住日本

好可愛

訂左了
依幾個月又要慳啲洗

邊間訂 去開老精 唔知呢間廠佢代唔代理

呢本睇完又可以瘋狂買碟

邊度買敗一本

問一下 點解枝call棒變咗漸變Mode
黃色會漸變橙色之紅色
藍色嘅會fade in
冇咗白色 粉紅色 啲色變得好奇怪
我係咪撳錯制

Nayutan首生日歌好正

奶油糖

內容點? 想買

有冇人知咩事

Amazon jp買
香港買嘅話太貴喇

內容係39首歌介紹 p主訪問 10週年畫師紀念圖
仲跟隻cd

最正佢講埋隻歌出係邊隻碟道你洗錢

我未試過咁⋯

睇唔明唔敢買

買黎j下啲圖囉

輕輕一推

好猶豫

週刊VOCALOID·UTAU Ranking #518・460

請問一下，呢樣野係香港仲有冇市場

唔識日文買唔過

不得了 好似近年出左部新啲

買信仰啦

btw慢慢睇查字典

呢部野係5年前既產物黎 ，當時限定賣3939 部，呢排執屋搵到盒全新未拆封齊配件既，想放左佢。。

巴打，有冇建議比我係邊度放左佢？係咪去黃金，信和

比錢我就識 賣真係唔知
我自己覺得香港真係冇乜市場⋯⋯
限3939部唔收藏？

自己唔太認識初音，當年係日本負碌抽中

唔係部iPod 未打柴就會收左佢
當年唔知點入手

呢部野估值幾多錢左右丫 賣左部iPod 佢喇

可以上日本y拍 amazon個啲睇下 祝部機搵到個好嘅新主人啦

不了 唔捨得部iPod

好多字？？？

有冇人平日會着痛Tee岀街
之後成街人嘅目光放晒係你身上

利申:未試過 (香港)

點敢阿 得自己一個

淨係試過睇完live唔除T著番屋企

唔夠薑 唯有着件外套係面先搭地鐵

係日本嘅話仲可以接受 睇完Live有好多同好嘅搭同一架車走

Omoi新投

冇力推推

推

日本唔駛驚啦，大把人著 tee 走

一陣就著件演唱會tee去買m記

勇者

求賽後報告

民民姐

日本聽完live tee+被著到返黎香港..有咩好怕

前一首好聽D

將手

Btw 日本過關果時會叫你 除曬啲外套

doriko隻新碟入左電腦 可以開始狂LOOP

做咩咁既icon
今次隻碟無乜唔好聽 暫時まぢかのみらい幾好loop

學咗1年咋

聽唔明 睇唔明查先明

狂loop比啲火力咁解 冇乜特別
其他碟未到齊阿

仲有咩碟講俾我知等我八卦下?
近排我都只係買左restart,doriko同埋八王子p最新果隻就無

1篇文章 睇嘅話明6 7成左右
單句明8成左右
講慢啲會聽得明
不過日本人通常講嘢講好q快

有咩問題？ 我認識初音嘅時候都唔識日文
有愛就可以了

八王子p個張冇買之外都買左

完全無關係，何況初音仲有英文同中文版

想買部PS4玩Project DIVA 是否不智？
好似就岀DX

個軟件好似官方岀

職業音樂人黎

諗起 ODDS & ENDS

係 通常都係網民既原創曲
官方亦都會委託一d知名既p主作主題曲 好似今年八爺首砂星咁
就唔知算唔算係官方

軟件方面vocaloid就係官方而utau就唔係

去片

future tone就唔好啦 等dx啦

PS4 仲有咩Game 好玩
淨係玩1隻Game 好似唔抵諗

Diva x
Miku演唱會vr

Gta bf1多 同班fd玩開呢啲
冇人就future tone

一定係買future tone
之前唔知買左Project DIVA X HD 得勁少歌
呢家等緊11月隻future tone

完全係ryo既自白

一定啦 用係商業方面就要同p主買版權

Diva 系列一直都係咁
3ds隻project mirai 都唔錯
利申 全買齊

啲音game落左唔少功夫係版權道嫁

聽完都問左自己係米真心鐘意初音
識左5-6年 以前份不停買嘅熱情冇左
不過依然咁愛佢
除此之外亦好喜歡p主佢地寫個啲好有意思嘅歌詞
好多都發人深省

演唱會VR 唔係 PSVR嘅咩
btw console玩槍game真係
可能我玩開csgo

近排深道歌多D
前排好似好少見

因為公主殿下10周年嘛

希望可以繼續落去

永續

有大家嘅愛絕對可以

其實我係新入坑
上年開始聽

下一個10年就靠你地班新人啦

早入定遲入都無所謂

最緊要唔好貪新忘舊

我2009年入坑

我唔肯定11定12

依度有冇終極痴線佬玩攬枕？

無錢啦，1個既錢夠我買幾個土人，太貴。仲有洗太麻煩

有冇官方出嘅枕袋

有官方渠道咩

我諗唔到有
所以我冇攬枕玩 得一大班公仔

同屋企人住 買啲咁嘅野
屋企人會點睇

Gift 啲公仔咁可愛就冇乜嘢嘅
成日抱出廳玩 我屋企人成日偷睇佢地裙底

屋企人識玩

真係屌出黎
我家姐拎起就即係同佢倒樹沖睇佢裙底

真識玩

D 人係咁，我隻美少女戰士佢哋都係睇裙底

我1個禮拜清1次塵 冇玻璃櫃唯有勤力啲

買個阿加力膠箱囉

每個figure底座唔同大細 買會唔會好貴
邊度有賣

週刊VOCALOID·UTAU Ranking #519・461

你個情況係點先？冇玻璃但有櫃可以造道門比佢（膠片）
直頭冇櫃就度位 造個大膠箱比佢 一個箱入幾隻figure咁

好似依個架咁 好長 不過闊度得大概得18-19cm左右
利申:網上圖片

可以整個長膠箱比佢
淘開一間叫移不動展示盒

有冇link

上去一search 店名就有

個箱用膠水黐？
黐實咗就開唔返?
如果唔小心跌咗啲部件係個箱入面 但又開唔返

唔落膠水就得
佢有卡口位

Thx

冇記錯有3-4隻唔同組合法，睇下邊隻岩你啦

清櫃執左成堆碟出黎 有冇人想收

終於得閒睇
十周年一過舊歌即刻番哂黎
Btw今周第1發生咩事

想買future tone係迷得數位版買冇實體碟?
同埋11月出dx 呢家買係迷唔會咁好
早排先買ps4唔係好熟

等多陣啦

仲諗緊買唔買好

本來諗住買左FT先
等佢遲d出DX先再買dlc
但係11月訂實體碟好似有好多特典
呢家1516緊

我指買唔買PS4好

買啦 遲下拎黎打芒亨world

ps4 平平地幾錢左右
好窮 2手都冇所謂

今日又手痕夾到初音毛公仔

今次又夾到邊隻啊

我自己果三隻有興趣

96猫投左シャルル

nicocafe X ミク 10周年 有冇人有去

香港有就會去

同意

唉

聽緊隻re start 大部份歌都重新調較過 當新歌聽

瘋狂LOOP緊外星人首梗曲

From y to y

我見唔係好多首都鐘意就無買

買信仰

點去？ 利申：住千葉

人在香港好慘

Neru

就係因為信仰兩個字猶豫左兩個星期先決定唔買 去信和同amazon 睇左隻碟好多次

諗咩吖 買啦！
你唔係唔買呀？

唔買碟可以買figure
唔figure可以畫冊
唔畫冊可以買飛入場

敗家之路

咩都唔買可以夾景品。

利申: 今日用左１０００yen 夾到maid 初音，然後用左4千先夾到kei 條毛巾 ，仲miss 左700 yen 難細初音到

巴打夾景品
不如買多幾隻scale figure 黎打爆個倉好過

不過講真 唔岩聽就唔好買喇
一陣買左得個擺字真係無謂

scale figure 好貴，同埋有D 野剩係公仔機有

試過
不過係其他廣東/英文碟

公仔我係買gift 出個啲
不過有2隻冇入到 太貴啦13同14年雪miku

訂咗個Magical Mirai 2017 嘅Figure
要破產了

老精未開訂 遲啲上amiami算
今日開左呢隻玩

椎名もた

好鍾意佢首astronaut

依隻我都有

奶足成晚

但係單腳企 好驚佢斷腳
有冇咩方法

figure 既話想訂呢隻

訂左

週刊VOCALOID·UTAU Ranking #520・462

唔會嘅 冇受外力皀的話

訓前推一推

推上頂 你個肺

湯姐

依個po 來來去去都係嗰幾個人
咩咁少人睇V家

呢家算多啦
10周年之前仲少

之前我想係兩登搵個po都冇

香港 fans 少嘛，live 到到都去過，係無香港份

係 好想係香港睇Expo

睇直播算唔算
利申 係屋企搵啲公仔圍著自己睇碟算

黎緊Expo 係馬來西亞

又要圍著自己多一次

聽幾多次都係咁正

想當年 1925 甩蔥歌 mikumiku
鎖之少女 世界第一公主殿下
melt 鏡音三部曲 仲有好多好多係咁loop

聽完Tell your world 正式入抗

聽完Tell your world 正式入坑

+1

同google合作o個段mv好正

第1首rolling girl已經好正

漫才曲又黎啦

推爆

幫下手先

好想夾隻迷你ミク公仔

聽日又要番工

Follow左Livetune YouTube

咁夜先出
返夜一推

livetune 復活

尋日仲同個FD 講 live tune 退出左

睇下佢YouTube上傳嘅片 對上果條片3年前

佢唔算係退出左下話 首satisfaction先2016年出
計埋今年合作曲果類都有八王子既名作！傑作！マスターピース！

商業味重

呢一點我唔否認
2016 satisfaction, 2015 hand in hand, 2014 decorator, 2013 redial, 2012 tell your world
數番出黎其實佢一直一年出一首/合作曲 除非話livetune解散變左kz自已一個咁講得通既

又出game (project diva) 呃錢， 雖然我都會買

最正都係tell your world

就係等緊隻FT dx

有好多都好鍾意好難揀最正先唔講上面果幾首
ファインダー,light song,ストロボナイツ, magnetic,D.E.N.P.A.
虹色,椛, 日々の夢想い
呢啲都係好鍾意所以跟本揀唔到最正

所以我就有新聽新

kz 啲歌好多都好正
無論係Tell your world
定係Hand in Hand, Satisfaction

hand in hand其實我都鍾意可惜收錄佢果隻碟入面其它歌一係麻麻一係本身就有所以就無買
希望佢會再出一隻新cd 係今次首never ender 加包埋過去果啲歌
btw 對我黎講真係鍾意而又失蹤左既係keeno你地有無聽過/開佢啲作品?

我一早買左差3個DLC
隻DX真係又考我信仰度

買咗Switch 冇錢買PS4
只希望將來會岀Switch版

連街機都無新歌更新
已經無希望了

街機少人玩
d人鍾意玩洗衣機多d
成日見到有人打哨戒班同海百合

咩黎

maimai

見過但一直唔知咩名

其實我都係岩岩google先知
一直都淨係知叫洗衣機

頂洗衣機
真係好似

有冇人聽歌ってみた

以前成日聽 而家幾乎只係聽嗰一兩個
甚至有時覺得冇一個比得上本家

最近新人黎講湯姐同U太郎把聲幾正

入坑果時聽好多個都覺得好浮誇就無再聽

之前高登個vocaloid post好多人聽歌ってみた

係 鎖那 柊優花 花碳巴打唔見哂

有
不過鐘意嘅好少

除左民民仲有聽開邊個

鹿乃

リツカ
花姐

くろくも
バル子都ok
我剩係聽女

黑雲

週刊VOCALOID·UTAU Ranking #521・463

巡音大粉here

MARETU高產

聽日出老秋夾ミク